[Compost_site_germany.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compost_site_germany.JPG "fig:Compost_site_germany.JPG")

**堆肥**是被[分解和](../Page/生物降解.md "wikilink")[回收的](../Page/資源回收.md "wikilink")[有机物质作为](../Page/有机物质.md "wikilink")[肥料和](../Page/肥料.md "wikilink")。堆肥是[有机农业的关键成分](../Page/有机农业.md "wikilink")。

在最简单的层面上，堆肥过程需要将一批被称为（叶子，食物废物）的湿的有机物质物料在等待数周或数月后分解成[腐殖质](../Page/腐殖质.md "wikilink")。现代的，有条不紊的堆肥是一个多步骤，密切监测的过程，具有测量水，空气和碳氮富含材料的输入。分解过程通过切碎植物物质，加水并通过定期转动混合物确保适当的通气来辅助。[蠕虫和](../Page/蠕虫.md "wikilink")[真菌进一步分解材料](../Page/真菌.md "wikilink")。需要氧气工作的细菌（[好氧细菌](../Page/好氧生物.md "wikilink")）和真菌通过控制化学过程，将输入转化为热，[二氧化碳和](../Page/二氧化碳.md "wikilink")[铵](../Page/铵.md "wikilink")。[铵](../Page/铵.md "wikilink")（）是植物使用的[氮的形式](../Page/氮.md "wikilink")。当植物不使用铵，可用的[铵被细菌进一步通过](../Page/铵.md "wikilink")[硝化作用转化为](../Page/硝化作用.md "wikilink")[硝酸盐](../Page/硝酸盐.md "wikilink")（）。

堆肥富含营养。它廣泛用于[花园](../Page/花园.md "wikilink")，园林绿化，[园艺和](../Page/园艺.md "wikilink")[农业](../Page/农业.md "wikilink")。堆肥本身在许多方面对土地有利，包括作为，肥料，添加重要[腐殖质或](../Page/腐殖质.md "wikilink")[腐植酸](../Page/腐植酸.md "wikilink")，以及作为土壤的天然[杀虫剂](../Page/杀虫剂.md "wikilink")。在生态系统中，堆肥可用于侵蚀控制，土地和溪流复垦，湿地建设以及堆填区（见堆肥用途）。用于堆肥的有机成分可以替代地用于通过[厌氧消化产生](../Page/厌氧消化.md "wikilink")[沼气](../Page/生物氣體.md "wikilink")。

## 基础

[Composting_in_the_Escuela_Barreales.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Composting_in_the_Escuela_Barreales.jpg "fig:Composting_in_the_Escuela_Barreales.jpg")的家居堆肥桶\]\]

### 碳，氮，氧，水

[Compost_pile.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compost_pile.JPG "fig:Compost_pile.JPG")
[Food-scraps-compost.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Food-scraps-compost.jpg "fig:Food-scraps-compost.jpg")
堆肥生物需要四个同样重要的成分才能有效地工作：

  - [碳](../Page/碳.md "wikilink") - 能量; 碳的微生物氧化产生热量，如果包括在建议的水平\[1\] 。
      - 高碳材料往往是棕色和干燥的。
  - [氮](../Page/氮.md "wikilink") - 生长和繁殖更多的生物体以氧化碳。
      - 高氮材料往往是绿色的（或多彩的，如水果和蔬菜）和湿的。
  - [氧](../Page/氧.md "wikilink") - 用于氧化碳，分解过程。
  - [水](../Page/水.md "wikilink") - 正确地维持活动而不引起厌氧条件。

这些材料的某些比例将提供有益的细菌，其营养物质以加热堆的速度工作。在这个过程中，许多水将被[蒸发](../Page/蒸发.md "wikilink")（“蒸汽”）释放，氧气将迅速耗尽，解释了积极管理堆的需要。堆越热，需要添加空气和水的次数越多;
空气/水的平衡对于维持高温（135°-160°F / 50° -
70°C）至关重要，直到材料分解为止。同时，太多的空气或水也会减慢工艺，碳太多（或太少的氮）也是如此。的重点是保留热量以提高分解速度，并更快地生产堆肥。

最有效的堆肥发生在最佳的碳：氮比例为10：1至20：1\[2\]。C/N比例为〜30以下时，对于快速堆肥是有利的。理论分析通过现场测试证实，30以上的底物是氮缺乏的，而低于15，可能将一部分氮气以[氨的形式排出](../Page/氨.md "wikilink")\[3\]
。

几乎所有的植物和动物材料都具有碳和氮，但是数量的变化很大，因为具有上述特征（干/湿，褐/绿）\[4\]。取决于不同的物种，新鲜草切片的平均比例约为15：1，和干燥的秋叶的平均比例约为50：1。
按体积混合相等的数量近似理想的C：N范围。在任何时候，很少有个别情况将提供理想的材料组合。数量的观察和不同材料的考虑\[5\]作为堆是随着时间的推移而被建成的，可以为个别情况快速实现可行的技术。

### 微生物

通过适当的水，氧，碳和氮的混合，微生物能够分解有机物质以产生堆肥\[6\]\[7\]。堆肥过程依赖微生物将有机物分解成堆肥。
活性堆肥中存在许多类型的微生物，其中最常见的是\[8\]：

  - [细菌](../Page/细菌.md "wikilink") -
    在堆肥中发现的所有[微生物中最多的微生物是](../Page/微生物.md "wikilink")[细菌](../Page/细菌.md "wikilink")。取决于堆肥阶段，[嗜温或](../Page/中温生物.md "wikilink")[嗜热细菌可能占主导地位](../Page/嗜熱生物.md "wikilink")。
  - [放线菌](../Page/放线菌.md "wikilink") -
    是分解纸制品所必需的，例如报纸，[树皮等](../Page/树皮.md "wikilink")。
  - [真菌](../Page/真菌.md "wikilink") -
    [霉菌和](../Page/霉菌.md "wikilink")[酵母有助于分解细菌不能分解的材料](../Page/酵母.md "wikilink")，特别是木质材料中的[木质素](../Page/木质素.md "wikilink")。
  - [原生动物](../Page/原生动物.md "wikilink") - 帮助消耗细菌，真菌，和微型的有机颗粒物。
  - [轮形动物](../Page/轮形动物门.md "wikilink")- 轮形动物帮助控制细菌和小原生动物群体。

此外，[蚯蚓不仅摄取部分堆肥材料](../Page/蚯蚓.md "wikilink")，而且在通过堆肥时不断重新创造曝气和排水隧道。

缺乏健康的微生物群落是堆肥过程在[堆填场缓慢的主要原因](../Page/堆填.md "wikilink")，环境因素如缺乏氧气，营养物或水是造成生物群落枯竭的原因\[9\]。

### 堆肥阶段

在理想条件下，堆肥有三个阶段\[10\]：

  - 初始的嗜温阶段，其中分解在中等温度下通过嗜温微生物进行。
  - 随着温度升高，开始第二个嗜热阶段，其中分解是由各种嗜热细菌在高温下进行的。
  - 随着高能量化合物供应的减少，温度开始下降，而成熟期嗜温微生物再次占主导地位。

## 可堆肥的材料

### 有机固体废物（绿色废物）

[Spontaneous_combustion_of_compost_pile.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Spontaneous_combustion_of_compost_pile.jpg "fig:Spontaneous_combustion_of_compost_pile.jpg")微生物产生的热量蒸发的大型堆肥堆。\]\]

由于垃圾填埋场空间的增加，全世界对堆肥循环利用的兴趣都在增加，因为堆肥是将可分解有机材料转化为有用的稳定产品的过程\[11\]。堆肥是土壤磷消耗恢复土壤活力的唯一途径之一\[12\]
。

联合堆肥是将固体废物与脱水生物固体相结合的技术，尽管控制[城市固体废物的惰性和塑料污染的困难使得该方法吸引力较小](../Page/城市固体废物.md "wikilink")。

工业堆肥系统越来越多地被安装作为垃圾管理替代垃圾填埋场，以及其他先进的废物处理系统。将混合废物流与[厌氧消化或容器上堆肥相结合的机械分选称为机械生物处理](../Page/厌氧消化.md "wikilink")，由于控制堆填区允许有机质含量的规定，越来越多地在发达国家使用。

### 动物粪便和垫料

在许多农场，基本的堆肥成分是农场产生动物粪便和动物垫料。秸秆和锯屑是普通的动物垫料。还使用非传统垫料，包括报纸和切碎的纸板。在畜牧场的粪便堆肥数量通常由清洁时间表，土地可用性和天气条件决定。每种类型的粪便都有自己的物理，化学和生物特性。

牛和马粪便，当与垫料混合时，具有良好的堆肥质量。非常潮湿，通常不与垫料混合的猪粪必须与秸秆或类似原料混合。家禽粪便也必须与碳质材料混合 -
低氮优选，如锯屑或稻草\[13\]。

### 人类废物和污水污泥

人类废物（排泄物）也可以作为输入添加到堆肥过程中，因为人类废物是富含氮的有机物质。可以在[堆肥厕所直接堆肥](../Page/堆肥厕所.md "wikilink")，或混合水后，在[污水处理厂进行处理](../Page/污水处理.md "wikilink")。

## 用途

堆肥可被用作一种土壤添加剂，或被用作其他基质如椰壳纤维和泥炭的添加剂，作为耕性改良剂，提供腐殖质和营养物质。它提供了丰富的生长介质或多孔的吸收材料，能保持水分和可溶性矿物质，提供让植物可以蓬勃发展的支持和营养物，尽管其很少单独使用，主要与[土壤](../Page/土壤.md "wikilink")，[沙子](../Page/沙子.md "wikilink")，砂砾，树皮屑混合，[蛭石](../Page/蛭石.md "wikilink")，[珍珠岩或](../Page/珍珠岩.md "wikilink")[粘土颗粒以产生](../Page/粘土.md "wikilink")[壤土](../Page/壤土.md "wikilink")。堆肥可以直接土壤或生长介质，以提高有机质的含量和土壤的总体肥力。准备用作添加剂的堆肥是深褐色或甚至黑色，具有泥土气味\[14\]。

一般来说，由于干燥速度和可能抑制萌发的植物毒素的存在\[15\]\[16\]\[17\]，不建议直接播种到堆肥中，并且可能由不完全分解的木质素引起的氮的结合\[18\]。非常常见的是20-30％的堆肥混合物被用于在[子叶阶段或以后的移栽幼苗](../Page/子叶.md "wikilink")。

## 例子

[MRF_Composter03.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MRF_Composter03.jpg "fig:MRF_Composter03.jpg")
世界各地许多城市都使用大型堆肥系统。

  - 世界上最大的城市固体废物共同堆肥（MSW）是[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[艾伯塔省](../Page/艾伯塔省.md "wikilink")[埃德蒙顿的](../Page/埃德蒙顿.md "wikilink")，每年将22万吨住宅固体废物和22,500干吨生物固体转化为80,000吨堆肥。该设施面积为38,690 m²（416500平方英尺），相当于4½[加拿大式足球场](../Page/加拿大式足球.md "wikilink")，其运营结构是北美最大的不锈钢建筑，规模为14个NHL溜冰场。
  - 2006年，[卡塔尔授予](../Page/卡塔尔.md "wikilink")[吉宝企业子公司旗下的吉宝Seghers新加坡公司](../Page/吉宝企业.md "wikilink")275,000吨/年无氧消化和堆肥厂的合同，该公司是瑞士许可的。该工厂拥有15个独立的[厌氧消化池](../Page/厌氧消化.md "wikilink")，将在2011年初全面投产后成为世界最大的堆肥设施，并成为卡塔尔国内固体废物管理中心的一部分，这是中东最大的综合废物管理综合体。
  - 伦敦的[邱园](../Page/邱园.md "wikilink")（Royal Botanic Gardens,
    Kew）是欧洲最大的非商业堆肥堆之一。

## 历史

[Compost_Basket.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compost_Basket.jpg "fig:Compost_Basket.jpg")
堆肥作为公认的做法至少可以追溯到早期的[罗马帝国](../Page/罗马帝国.md "wikilink")，早在[老加图公元前](../Page/老加图.md "wikilink")160年的《》一书中被提及\[19\]。传统上，堆肥涉及堆放有机材料，直到下一个种植季节为止，此时材料已经腐烂到足以在土壤中使用。这种方法的优点是从需要很少的工作时间或努力，并且在温带气候中自然适应农业实践。缺点（从现代的观点来看）是，这个空间是一整年被使用的，一些营养物质可能因暴雨而被浸出，致病的生物和昆虫可能没有得到充分的控制。

堆肥从1920年代开始被有些现代化，在欧洲作为[有机农业的工具](../Page/有机农业.md "wikilink")\[20\]。城市有机材料转化为堆肥的第一个工业基地是在1921年在奥地利[威尔士成立的](../Page/韋爾斯_\(上奧地利州\).md "wikilink")\[21\]。早期频繁引用农业中堆肥的引用方式是德语世界的[魯道夫·斯坦納](../Page/魯道夫·斯坦納.md "wikilink")(Rudolf
Steiner)，他是一种被称为[生物動力農法的耕种方法的创始人](../Page/生物動力農法.md "wikilink")。

## 相關條目

  - [生态农业](../Page/生态农业.md "wikilink")
  - [生物动力农法](../Page/生物动力农法.md "wikilink")
  - [樸門](../Page/樸門.md "wikilink")(英语：Permaculture, 永恒农业或永耕)
  - [可持续农业](../Page/可持续农业.md "wikilink")
  - [亚马逊黑土](../Page/亚马逊黑土.md "wikilink")
  - [都市农业](../Page/都市农业.md "wikilink")
  - [垃圾分类](../Page/垃圾分类.md "wikilink")
  - [肥料](../Page/肥料.md "wikilink")
  - [堆肥式廁所](../Page/堆肥式廁所.md "wikilink")

## 参考资料

[堆肥](../Page/category:堆肥.md "wikilink")
[D](../Page/category:有机园艺.md "wikilink")
[D](../Page/category:有机耕作.md "wikilink")

[Category:有机肥料](../Category/有机肥料.md "wikilink")
[Category:廢物處理](../Category/廢物處理.md "wikilink")
[Category:園藝輔助](../Category/園藝輔助.md "wikilink")
[Category:土壤改良物](../Category/土壤改良物.md "wikilink")
[Category:土壤](../Category/土壤.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.  [Klickitat County WA, USA Compost Mix
    Calculator](http://www.klickitatcounty.org/SolidWaste/fileshtml/organics/compostCalc.htm)


5.

6.

7.

8.

9.
10.
11. [A Brief History of Solid Waste
    Management](http://www.stormcon.com/mw_0107_history.html)

12.

13. Dougherty, Mark. (1999). Field Guide to On-Farm Composting. Ithaca,
    New York: Natural Resource, Agriculture, and Engineering Service.

14. [Healthy Soils, Healthy
    Landscapes](http://www.epa.gov/wastes/conserve/rrr/greenscapes/pubs/asla-soil.pdf)

15.

16. Itävaara et al. Compost maturity - problems associated with testing.
    in Proceedings of Composting. Innsbruck Austria 18-21.10.2000

17.

18.
19.

20.

21. Welser Anzeiger vom 05. Januar 1921, 67. Jahrgang, Nr. 2, S. 4